馬化騰：只要股東結構好 不是同股同權問題不大

香港電台-財經

騰訊主席馬化騰表示，上市公司需要好股東，南非大股東Naspers入股17年，數天前才出售一點點股份，並明言3年內不會再減持，形容這樣的股東很難找到。
他認為，只要股東結構好，不是同股同權問題不大，最終大家理念一致。他亦肯定港交所推動改革的努力，認為要改變傳統市場對A、B股及同股不同權的觀念很難。
中國收益潛力豐沃

騰訊2004年來港上市，馬化騰提到，當時集團上市市值很小，估值6億美元，融資2億美元。他指，十多年前互聯網公司都前往納斯達克上市，因為投資者多，香港市場則「死氣沉沉」，市盈率只有數倍或十多倍，科技企業難以追求高市盈率。
他說，考慮到本土市場較明白公司，以及希望投資者與公司同一時區，決定於香港上市。他認為，這個決定並無令公司失望，強調騰訊作長遠考慮，並非追求短期1-2年發展。

香港不嬲都有，今日都仲有分A,B 股

馬化騰